謝偉俊拒應梁改調查範圍

謝偉俊拒應梁改調查範圍

頭條

謝偉俊

【本報訊】立會調查UGL專責委員會昨舉行兩個多小時閉門會議後決定，稍後會補選民建聯周浩鼎辭職後的空缺，然後重選副主席。至於遭梁振英針對並控告誹謗的委員梁繼昌，繼續為委員會委員，委員會主席謝偉俊指立會沒機制「踢委員走」，又指受《議事規則》所限，委員會不能應梁振英要求改動研究範圍。

稱受《議事規則》所限

由於委員會開會前周浩鼎已辭去職務，故委員會無討論針對周的不信任動議，但有討論梁振英早前去信委員會，要求研究範圍應包括他與UGL協議中手寫條款的真偽，以及有建制委員質疑民主派委員梁繼昌遭控告誹謗，是否存在利益衝突及應否辭任委員。
謝偉俊昨於會後見傳媒時稱，委員會預備下周五向內會提出補選出缺的委員一職，最快下月2號選舉，同時委員會會繼續探討梁繼昌的問題，但他表明，目前沒機制要求委員申訴牽涉的訴訟，無機制「踢委員走」，《議事規則》亦沒有機制解散委員會，只有委員會完工或因立會任期屆滿，委員會才會解散。
對於梁振英要求改動研究範圍，謝稱受《議事規則》所限，不能應梁要求改動，再者梁振英提出的問題，本來已屬委員會研究範圍。對於梁要求追究委員會洩密，謝偉俊承認會上有委員對洩密表示不滿，但因委員會不受特權法保障，難有機制追究。謝又指因今次會議討論周浩鼎事件、應否補選委員、有人違反委員會保密等問題，所以才維持閉門，強調日後聆訊、取證會公開。
與謝偉俊一同舉行記招的建制派委員、經民聯梁美芬和新民黨容海恩，對梁繼昌繼續任委員有意見。梁美芬認為梁繼昌應申報與梁振英的官司問題並再作討論；容海思指若委員會的決定遭質疑並非好事，所以應就梁繼昌問題調查，使被查人獲公正審訊。
■記者呂浩然

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

周浩鼎與梁振英「打龍通」時序

頭條 6小時前

疑京施壓 免影響習訪港

頭條 6小時前

689馮煒光洗版式反擊係解釋定係掩飾？

頭條 6小時前

晤張建宗談689干預 李慧琼無匯報

頭條 6小時前

鼎唔順 辭任UGL委員會 泛民下月動議彈劾梁振英

頭條 6小時前